希臘個臘點讀 求救

救命
我同我個fd打賭
希獵 獵人個獵。 正評
獵腸個獵。 負評

公道自在人心 大家請評分

點解一個字唔可以有兩個讀音？

救命啊 !!!!

希臘（希臘話：Ελλάδα，粵拼：hei1 laap6）

Source: Wikipedia

push

［size=2]獵[/size=2] 人

臘 肉

兩個字黎架，係「laaaaaaap」

Hellas

唔發音就咁讀希

why not both

很多人不會自覺將「臘」讀成字形相似的「獵」，但其實「臘」和「獵」的讀音和意思都不一樣。根據字庫，「臘」的發音應是「立（laap6）」，而「獵」則應讀成「lip6」。翻查辭典，「臘」可解作一種祭祀的名稱，而「獵」就有追捕禽獸的意思。於希臘這個充滿神話色彩的國家而言，當然是「臘」而不是「獵」了。

#4咪有人答咗你囉
係咁push push push push push做乜鳩

仲有你本身個例子已經錯
係臘腸 唔係獵腸
根本係兩個字嚟
希臘讀laap6根本冇異議

希立

laap人
lip腸